{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Mina olen see t√§ht, keda sa n√§ed iga p√§ev, s√§rades s√§ravalt, aidates taimedel kasvada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kuum."},{"text":"T√µusen idas ja asun l√§√§nes."},{"text":"Ilma minuta ei oleks taimi."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Maa","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®","subject":"Solar System"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen suur ja √ºmmargune ning keerutan √ºmber P√§ikese. Sa elad minu peal! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju vett."},{"text":"Olen kolmas planeet P√§ikesest."},{"text":"Siin elavad taimed ja loomad."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®","subject":"Solar System"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen ere valgus √∂√∂taevas, mis tiirleb √ºmber Maa. Vahel olen t√§is, vahel lihtsalt lium√§gi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned √ºtlevad, et libahundid ilmuvad siis, kui ma t√§is olen."},{"text":"M√µned arvavad, et ma olen valmistatud juustust."},{"text":"Astronaudid on minu peal k√µndinud."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®","subject":"Solar System"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Mina olen punane planeet, tuntud rooste ja tolmu poolest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu pind on punane."},{"text":"‚ñ´ Inimesed plaanivad √ºhel p√§eval mulle k√ºlla tulla."},{"text":"‚Üë Olen saanud nime Rooma s√µjajumala j√§rgi."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®","subject":"Solar System"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet, hiiglasliku punase laiguga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud gaasist."},{"text":"Minu laik on tohutu torm."},{"text":"Olen viies planeet p√§ikesest."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®","subject":"Solar System"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen j√§√§ ja tolmu pall, millel on saba, mida on Maalt n√§ha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen nagu r√§pane lumepall."},{"text":"Minu saba osutab eemale p√§ikesest."},{"text":"Halley's on kuulus."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®","subject":"Solar System"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi √∂ises taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"ursa major, tuntud ka kui Suur Dipper on minu t√º√ºp"},{"text":"‚ñ´ Te leiate mind t√§hekaardi abil."},{"text":"Mind on sageli nimetatud loomade v√µi m√ºtoloogiliste tegelaste j√§rgi."}],"options":[{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Galaxy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®","subject":"Stars & Galaxies"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen tohutu t√§htede, gaasi ja tolmu kollektsioon, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie p√§ikeses√ºsteem on osa minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin olla spiraalne, elliptiline v√µi ebaregulaarne."},{"text":"Linnutee on minu nimi."},{"text":"Universumis on meid miljardeid."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Asteroidv√∂√∂","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®","subject":"Stars & Galaxies"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik gaasi- ja tolmupilv kosmoses, kus s√ºnnivad t√§hed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla v√§ga v√§rviline."},{"text":"‚≠ê Uued t√§hed on tehtud minu sees."},{"text":"Kotkas ja Orion on minu t√º√ºbid."}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Nebula","isCorrect":true},{"label":"Supernoova","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®","subject":"Stars & Galaxies"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen see, mis p√§rast suure t√§he plahvatust j√§rele j√§√§b. Olen √ºlihele, aga ei kesta igavesti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√µimas plahvatus."},{"text":"‚ñ´ Ma v√µin √ºle s√§rada terve galaktika."},{"text":"Neutront√§ht v√µi must auk v√µib maha j√§√§da."}],"options":[{"label":"Supernoova","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Valge P√§kapikk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®","subject":"Stars & Galaxies"}}],"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Mul on pikk pakiruum ja suured k√µrvad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurim maaloom."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa maap√§hkleid."},{"text":"Kasutan oma pagasiruumi vee pritsimiseks."}],"options":[{"label":"L√µvi","isCorrect":false},{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Ma √ºtlen \"Meow\" ja armastan hiiri taga ajada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Armastan l√µngaga m√§ngida."},{"text":"Mulle meeldib juua piima."},{"text":"Veedan suurema osa p√§evast magades."}],"options":[{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false},{"label":"Lehm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Mul on mustvalged triibud ja elan Aafrikas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en v√§lja nagu hobune, kuid triipudega."},{"text":"S√∂√∂n rohtu."},{"text":"Jooksen karjades."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"Zebra","isCorrect":true},{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Ma v√§ntan ja ujun tiikides. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√µrkjalgsed."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa leivapuru."},{"text":"Olen veelind."}],"options":[{"label":"Pardike","isCorrect":true},{"label":"Kala","isCorrect":false},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Mul on pikk kael ja s√∂√∂n k√µrgetest puudest lehti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on pruunid laigud."},{"text":"Olen k√µige pikem imetaja."},{"text":"Elan Aafrikas."}],"options":[{"label":"Ahv","isCorrect":false},{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":true},{"label":"Hippo","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Hoppan ja kannan oma last kotis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit Austraaliast."},{"text":"Ma v√µin v√§ga kaugele h√ºpata."},{"text":"S√∂√∂n taimi."}],"options":[{"label":"J√§nes","isCorrect":false},{"label":"K√§nguru","isCorrect":true},{"label":"Orav","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Ma m√∂irgan ja olen tuntud kui d≈æungli kuningas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on lakk kaelas."},{"text":"Olen kiskja ja s√∂√∂n liha."},{"text":"Olen julguse s√ºmbol."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"L√µvi","isCorrect":true},{"label":"Karu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Ehitan tammesid ja armastan puidule n√§ksida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on suured esihambad, et puitu n√§rida."},{"text":"Loon oma kodud vette."},{"text":"Olen Kanada rahvuslik s√ºmbol."}],"options":[{"label":"Kobras","isCorrect":true},{"label":"Orav","isCorrect":false},{"label":"Raccoon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Mina sisistan ja libastun ja m√µned meist on m√ºrgised. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Valan kasvades oma naha."},{"text":"Munen."},{"text":"Olen jalatu roomaja."}],"options":[{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Madu","isCorrect":true},{"label":"Sisalik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Olen oma teravate talongide ja terava silman√§gemise poolest tuntud r√∂√∂vlind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"T√µusen sageli k√µrgel taevas, otsides saaki."},{"text":"Olen osav ja tugevate talongidega jahimees."},{"text":"Olen vabaduse s√ºmbol Ameerika √úhendriikides."}],"options":[{"label":"√ñ√∂kull","isCorrect":false},{"label":"Kotkas","isCorrect":true},{"label":"Hawk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}}]}